export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная роль Postman в разработке API?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Автоматизация развертывания программного обеспечения",
      "Обеспечение гибкого и удобного тестирования API",
      "Определение структуры базы данных"
    ],
    "correctOption": "Обеспечение гибкого и удобного тестирования API"
    },
    {
    "question": "Как можно отправить запрос в Postman для получения данных с сервера?",
    "options": [
      "С помощью настройки задач сборки в Visual Studio Code",
      "С помощью написания пользовательских скриптов PowerShell",
      "С помощью отправки HTTP-запроса с указанием метода, URL и тела запроса",
      "С помощью использования YAML-синтаксиса GitHub Actions"
    ],
    "correctOption": "С помощью отправки HTTP-запроса с указанием метода, URL и тела запроса"
    },
    {
    "question": "Какова цель коллекций в Postman?",
    "options": [
      "Для управления доступом к средам разработки",
      "Для группировки и организации запросов для удобства тестирования",
      "Для добавления задержек между этапами в конвейере",
      "Для создания графических представлений запросов"
    ],
    "correctOption": "Для группировки и организации запросов для удобства тестирования"
    },
    {
    "question": "Как Postman помогает в тестировании API?",
    "options": [
      "С помощью автоматического управления версиями API",
      "С помощью предоставления инструментов для написания и выполнения тестов",
      "С помощью ручного управления данными в локальных директориях",
      "С помощью интеграции с внешними системами контроля версий"
    ],
    "correctOption": "С помощью предоставления инструментов для написания и выполнения тестов"
    },
    {
    "question": "Что такое окружения (environments) в Postman?",
    "options": [
      "Файлы конфигурации для развертывания API",
      "Наборы переменных, которые можно использовать для тестирования в разных контекстах",
      "Инструменты для анализа производительности API",
      "Скрипты для автоматизации развертывания"
    ],
    "correctOption": "Наборы переменных, которые можно использовать для тестирования в разных контекстах"
    },
    {
    "question": "Как можно реализовать тестирование сценариев в Postman?",
    "options": [
      "С помощью настройки вебхуков",
      "С помощью написания тестов на JavaScript в разделе Tests",
      "С помощью ручного выполнения запросов",
      "С помощью использования сторонних инструментов для тестирования"
    ],
    "correctOption": "С помощью написания тестов на JavaScript в разделе Tests"
    },
    {
    "question": "Как Postman обрабатывает авторизацию запросов?",
    "options": [
      "С помощью хранения бинарных зависимостей",
      "С помощью предоставления различных методов авторизации, таких как OAuth, API Key и Basic Auth",
      "С помощью генерации документации API",
      "С помощью создания графических представлений запросов"
    ],
    "correctOption": "С помощью предоставления различных методов авторизации, таких как OAuth, API Key и Basic Auth"
    },
    {
    "question": "Что такое мониторинг в Postman?",
    "options": [
      "Инструмент для управления подключениями к внешним API",
      "Функция для выполнения запросов по расписанию и отслеживания их результатов",
      "Интеграция с провайдерами аутентификации",
      "Инструмент для анализа ошибок в API"
    ],
    "correctOption": "Функция для выполнения запросов по расписанию и отслеживания их результатов"
    },
    {
    "question": "Как Postman помогает в обработке ошибок?",
    "options": [
      "С помощью настройки политик обработки ошибок",
      "С помощью предоставления детальной информации об ошибках в ответах сервера",
      "С помощью выполнения команды 'postman remove'",
      "С помощью использования внешних инструментов анализа ошибок"
    ],
    "correctOption": "С помощью предоставления детальной информации об ошибках в ответах сервера"
    },
    {
    "question": "Какова цель документации в Postman?",
    "options": [
      "Для управления инфраструктурой как кодом",
      "Для отслеживания задач и спринтов",
      "Для автоматического создания и публикации документации по API",
      "Для настройки файлов и директорий, игнорируемых Postman"
    ],
    "correctOption": "Для автоматического создания и публикации документации по API"
    }
  ]
  }
